rename definition replaceTip to newDag. write simple function to replace a Tip with a dag.

dag.thy
@@ -16,8 +16,7 @@ lemma rightPSimp [simp] : "rightP (Abs_trapez ((a,b),(c,d),e,f)) = f" by (simp a
 lemma trapezSameCoord [simp]: "(Abs_trapez ((a,b),(c,d),e,f) = Abs_trapez ((a',b'),(c',d'),e',f'))
   \<longleftrightarrow> a=a'\<and> b=b' \<and> c=c' \<and> d=d' \<and> e=e' \<and> f=f'"
   by (metis Abs_trapez_inverse Collect_const UNIV_I fst_conv snd_conv)
-lemma trapezSameCoord1 : "(Abs_trapez ((a,b),(c,d),e,f) \<noteq> Abs_trapez ((a',b'),(c',d'),e',f'))
-  \<longleftrightarrow> a\<noteq>a'\<or> b\<noteq>b' \<or> c\<noteq>c' \<or> d\<noteq>d' \<or> e\<noteq>e' \<or> f\<noteq>f'" sorry
+
 
 (*ein Trapez und seine Nachbarn*)
 (*record trapezoid = trapez :: trapez
@@ -36,6 +35,12 @@ and has leftChild() and rightChild() pointers to nodes.*)
 and belowChild() depending on whether the child item is above or below the segment stored at the y-node.*)
 datatype_new dag = Tip "trapez" | Node "dag" kNode "dag"
 
+(*Input Tip welches entfernt wird, dag welches hinzugefügt wird, dag-tree in dem ersetzt werden soll
+Output: neues dag-tree*)
+fun replaceTip :: "trapez \<Rightarrow> dag \<Rightarrow> dag \<Rightarrow> dag" where
+  "replaceTip T N (Tip D) = (if (D = T) then (N) else (Tip D))"
+ |"replaceTip T N (Node Tl x Tr) = Node (replaceTip T N Tl) x (replaceTip T N Tr)"
+theorem "replaceTip x y (replaceTip u v zs) = replaceTip u v (replaceTip x y zs)" oops
 
 (*Algorithm QueryTrapezoidMap(dag,point2d)
 Input: T is the trapezoid map search structure, n is a node in the search structure and p is a query point.
@@ -50,35 +55,35 @@ fun queryTrapezoidMap :: "dag \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
 
 
 (*Einfacher Fall: allgemeinFall. weder P noch Q sind in T drin, auch nicht an den Ecken*)
-definition replaceTrapezSimpA :: "trapez \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
-  "replaceTrapezSimpA  T P Q =
+definition newDagSimpA :: "trapez \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
+  "newDagSimpA  T P Q =
    Node (Tip (Abs_trapez (topT T,(P,Q),P,Q)))
     (yNode (P,Q))
    (Tip (Abs_trapez ((P,Q),bottomT T,P,Q)))"
 
 (*Einfacher Fall: füge Q hinzu, P bereits betrachtet*)
-definition replaceTrapezSimpQ :: "trapez \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
-  "replaceTrapezSimpQ T P Q =
-    Node (replaceTrapezSimpA T P Q)
+definition newDagSimpQ :: "trapez \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
+  "newDagSimpQ T P Q =
+    Node (newDagSimpA T P Q)
       (xNode Q)
     (Tip (Abs_trapez(topT T,bottomT T,Q,rightP T)))"
 
 (*Einfacher Fall: wenn P und Q in T liegen*)
-definition replaceTrapezSimp :: "trapez \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
-  "replaceTrapezSimp  T P Q = (
+definition newDagSimp :: "trapez \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
+  "newDagSimp  T P Q = (
     if((leftP T \<noteq> P \<and> rightP T \<noteq> Q)) (*P und Q sind keine Endpunkte von Trapezen*)
     then (
       Node (Tip(Abs_trapez(topT T,bottomT T,leftP T,P)))
         (xNode P)
-        (replaceTrapezSimpQ T P Q)
+        (newDagSimpQ T P Q)
     ) else( if (leftP T = P \<and> rightP T \<noteq> Q) (*P ist ein Endpunkt, Q nicht*)
-        then (replaceTrapezSimpQ T P Q)
+        then (newDagSimpQ T P Q)
         else (if(leftP T \<noteq> P \<and> rightP T = Q) (*Q ist ein Endpunkt, P nicht*)
           then (Node (Tip (Abs_trapez(topT T, bottomT T, leftP T, P)))
             (xNode P)
-           (replaceTrapezSimpA T P Q)
+           (newDagSimpA T P Q)
            (*P und Q sind Endpunkte*)
-           )else (replaceTrapezSimpA T P Q)
+           )else (newDagSimpA T P Q)
       )))"
 
 (*gehe solange von T zum nächsten linken Nachbarn, bis leftP des Trapez über PQ liegt*)
@@ -91,46 +96,46 @@ definition "bottomLeftCorner TM T P Q = P"
 definition "bottomRightCorner TM T P Q = P"
 
 (*ersetze mittlere Trapeze, d.h. P liegt in T0, Q liegt in Tn und Trapez Ti soll ersetzt werden*)
-definition replaceTrapezM :: "trapez \<Rightarrow> trapez list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
-   "replaceTrapezM  T TM P Q =
+definition newDagM :: "trapez \<Rightarrow> trapez list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
+   "newDagM  T TM P Q =
    Node (Tip (Abs_trapez(topT T,(P,Q),(topLeftCorner TM T P Q), (topRightCorner TM T P Q))))
       (yNode (P,Q))
     (Tip (Abs_trapez((P,Q), bottomT T, (bottomLeftCorner TM T P Q), (bottomRightCorner TM T P Q))))"
 
-definition replaceTrapezFirstY :: "trapez \<Rightarrow> trapez list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
-  "replaceTrapezFirstY T TM P Q =
+definition newDagFirstY :: "trapez \<Rightarrow> trapez list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
+  "newDagFirstY T TM P Q =
   Node (Tip (Abs_trapez(topT T, (P,Q), P, (topRightCorner TM T P Q))))
     (yNode (P,Q))
    (Tip (Abs_trapez((P,Q), bottomT T, P, (bottomRightCorner TM T P Q))))"
 
-definition replaceTrapezFirst :: "trapez \<Rightarrow> trapez list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
-  "replaceTrapezFirst T TM P Q = (
-  if (leftP T = P) then(replaceTrapezFirstY T TM P Q)
+definition newDagFirst :: "trapez \<Rightarrow> trapez list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
+  "newDagFirst T TM P Q = (
+  if (leftP T = P) then(newDagFirstY T TM P Q)
   else (Node (Tip (Abs_trapez(topT T, bottomT T, leftP T, P)))
     (xNode P)
-  (replaceTrapezFirstY T TM P Q) ))"
+  (newDagFirstY T TM P Q) ))"
 
-definition replaceTrapezLastY :: "trapez \<Rightarrow> trapez list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
-   "replaceTrapezLastY T TM P Q = Node (Tip (Abs_trapez(topT T, (P,Q), topLeftCorner TM T P Q, Q)))
+definition newDagLastY :: "trapez \<Rightarrow> trapez list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
+   "newDagLastY T TM P Q = Node (Tip (Abs_trapez(topT T, (P,Q), topLeftCorner TM T P Q, Q)))
     (yNode (P,Q))
    (Tip (Abs_trapez((P,Q),bottomT T, bottomLeftCorner TM T P Q, Q)))"
 
-definition replaceTrapezLast :: "trapez \<Rightarrow> trapez list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
-  "replaceTrapezLast T TM P Q = (
-  if (rightP T = Q) then(replaceTrapezLastY T TM P Q)
-  else (Node (replaceTrapezLastY T TM P Q)
+definition newDagLast :: "trapez \<Rightarrow> trapez list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
+  "newDagLast T TM P Q = (
+  if (rightP T = Q) then(newDagLastY T TM P Q)
+  else (Node (newDagLastY T TM P Q)
    (xNode Q)
   (Tip (Abs_trapez(topT T,bottomT T, Q, rightP T)))
   ))"
 
-(*Algorithm replaceTrapez(dag,trapez, trapez list, segment)*)
+(*Algorithm newDag(dag,trapez, trapez list, segment)*)
 (*Input: SuchBaum D, Trapez T das ersetz werden soll, Trapezliste TM mit Trapezen die Strecke PQ kreuzt, Strecke PQ
 Output: dag welches Trapez T ersetzen soll*)
-definition replaceTrapez :: "dag \<Rightarrow> trapez \<Rightarrow> trapez list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
-"replaceTrapez D T TM P Q = (if (length TM = 1) then (replaceTrapezSimp T P Q)
-    else (if (queryTrapezoidMap D P = (Tip T)) then (replaceTrapezFirst T TM P Q)
-      else (if (queryTrapezoidMap D Q = (Tip T)) then (replaceTrapezLast T TM P Q)
-        else (replaceTrapezM T TM P Q)
+definition newDag :: "dag \<Rightarrow> trapez \<Rightarrow> trapez list \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> dag" where
+"newDag D T TM P Q = (if (length TM = 1) then (newDagSimp T P Q)
+    else (if (queryTrapezoidMap D P = (Tip T)) then (newDagFirst T TM P Q)
+      else (if (queryTrapezoidMap D Q = (Tip T)) then (newDagLast T TM P Q)
+        else (newDagM T TM P Q)
       )
     ))"
 
@@ -155,7 +160,7 @@ fun intersectTrapez :: "dag \<Rightarrow> point2d \<Rightarrow> point2d \<Righta
 Output:  A trapezoid map M and an associated search structure M.*)
 fun buildTrapezoidalMap :: "dag \<Rightarrow> " where
   "buildTrapezoidalMap = "
-  | "buildTrapezoidalMap T (p#q#xs) = buildTrapezoidalMap (replaceTrapez (intersectTrapez T p q)) xs"
+  | "buildTrapezoidalMap T (p#q#xs) = buildTrapezoidalMap (newDag (intersectTrapez T p q)) xs"
 
 
 (*trapezoidal map T, searchStructure D, segment s*)
@@ -181,12 +186,21 @@ definition "t1 \<equiv> Abs_trapez ((Abs_point2d(1,3),Abs_point2d(4,4)),(Abs_poi
 definition "t2 \<equiv> Abs_trapez ((Abs_point2d(1,3),Abs_point2d(4,4)),(Abs_point2d(2,1),Abs_point2d(3,0)),Abs_point2d(2,1),Abs_point2d(3,0))"
 definition "t3 \<equiv> Abs_trapez ((Abs_point2d(2,1),Abs_point2d(3,0)),(Abs_point2d(0,0),Abs_point2d(3,0)),Abs_point2d(2,1),Abs_point2d(3,0))"
 definition "t4 \<equiv> Abs_trapez ((Abs_point2d(1,3),Abs_point2d(4,4)),(Abs_point2d(0,0),Abs_point2d(3,0)),Abs_point2d(3,0),Abs_point2d(4,4))"
-lemma  "replaceTrapez (Tip t0) t0 [t0] (Abs_point2d(2,1)) (Abs_point2d(3,0)) =
+lemma  "newDag (Tip t0) t0 [t0] (Abs_point2d(2,1)) (Abs_point2d(3,0)) =
   Node (Tip t1) (xNode (Abs_point2d(2,1))) (Node (Node (Tip t2) (yNode ((Abs_point2d(2,1)),(Abs_point2d(3,0)))) (Tip t3)) (xNode (Abs_point2d(3,0))) (Tip t4))"
-  apply (simp add: replaceTrapez_def)
-  apply (simp only: replaceTrapezSimp_def)
+  apply (simp add: newDag_def)
+  apply (simp only: newDagSimp_def)
   apply (simp only: t0_def t1_def t2_def t3_def t4_def leftPSimp rightPSimp topTSimp bottomTSimp)
   apply (simp)
-  apply (simp add: replaceTrapezSimpQ_def replaceTrapezSimpA_def)
+  apply (simp add: newDagSimpQ_def newDagSimpA_def)
+done
+fun lDag :: "dag \<Rightarrow> dag" where
+  "lDag (Node Tl x Tr) = Tl"
+fun rDag :: "dag \<Rightarrow> dag" where
+  "rDag (Node Tl x Tr) = Tr"
+definition "dag1 = Node (Tip t0) (xNode (Abs_point2d(1,3))) (Tip t0)"
+lemma "replaceTip t0 (newDag (Tip t0) t0 [t0] (Abs_point2d(2,1)) (Abs_point2d(3,0))) dag1 
+  = Node ((newDag (Tip t0) t0 [t0] (Abs_point2d(2,1)) (Abs_point2d(3,0)))) (xNode (Abs_point2d(1,3))) ((newDag (Tip t0) t0 [t0] (Abs_point2d(2,1)) (Abs_point2d(3,0))))"
+  apply (simp add: dag1_def)
 done
 end
